\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Veteran}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (Schienenpanzer)},
        hit-points  = {58 (9W8+18)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 13,
        con = 14,
        int = 10,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Athletik +5, Wahrnehmung +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Veteran führt zwei Langschwertangriffe durch. Wenn er ein Kurzschwert gezogen hat, kann er auch einen Kurzschwertangriff ausführen.

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Hiebschaden oder 8 (1W10+3) Hiebschaden bei zweihändiger Führung.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=8 (1W10+3),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwere Armbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 30/120 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W10+1) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
